﻿ Thái_Lan và Singapore đồng đăng_cai giải vô_địch Đông_Nam Á
Liên_đoàn bóng_đá Đông_Nam Á ( AFF ) vừa quyết_định Thái_Lan và Singapore trở_thành đồng chủ nhà của giải vô_địch Đông_Nam Á 2006 ( tiền_thân là Tiger_Cup ) .
Hiện_tại , nhà tài_trợ chính_thức của giải , thay_thế cho Tiger_Beer , vẫn chưa được công_bố .
Trước khi bỏ_phiếu chọn địa_điểm đăng_cai giải vô_địch ĐNÁ năm nay , có 3 ứng_cử_viên nặng_ký . Nhưng cuối_cùng , LĐBĐ Indonesia thua cuộc trước liên_minh Thái_Lan - Singpore .
Tuy_nhiên , dù mọi kế_hoạch đều đang được thực_hiện , nhưng công_tác vận_động tài_trợ cho giải đấu vẫn chưa hoàn_thành .
Sau nhiều năm vắng bóng , Brunei sẽ trở_lại sân_đấu này , nhưng nếu nhà tài_trợ cho giải là hãng bia_rượu , họ sẽ bỏ_cuộc .
Không có điểm khác_biệt đáng_kể nào về phương_thức thi_đấu ở giải vô_địch ĐNÁ so với Tiger_Cup 2004 . Vòng_loại sẽ diễn ra từ 17 đến 25-11 tại Bacolod ( Philippines ) , với sự tranh tài của Lào , Campuchia , Philippines , Đông_Timor và Brunei .
Các đội trên sẽ thi_đấu vòng_tròn một lượt để chọn ra 2 đội có thành_tích cao nhất lọt vào vòng chung_kết cùng_với Singapore , Indonesia , Thái_Lan , Malaysia , Myanmar và Việt_Nam . Để tạo điều_kiện cho ĐTQG thi_đấu quốc_tế và giúp các tuyển_thủ có thêm thời_gian tập_trung , Trưởng_ban tổ_chức các giải vô_địch Việt_Nam , ông Dương_Nghiệp_Khôi , cho_hay : " Năm 2007 , chúng_ta rất kẹt về mặt thời_gian và để các công_việc đều được hoàn_thành , LĐBĐ_VN phải điều_chỉnh mật_độ thi_đấu ở V - League và hạng Nhất lên 2 trận một tuần . Các cầu_thủ của chúng_ta có_thể sẽ phải ra sân vào mỗi chiều thứ 4 và chủ_nhật " .
Theo VNExpress
